{
    "question": "Apakah nama latin dari tulang rahang bawah? \u00a0",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "mandibula mungkin ^^",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "nama latin tulang rahang bawah adalah mandibula",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "fase-generatif-dan-plasmodium-itu-ditemukan-dimana-992",
            "question": "Fase generatif dan plasmodium itu ditemukan dimana ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Fase generatif, terjadi dalam tubuh nyamuk malaria.<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "zat-yang-bukan-komponen-bahan-cernaan-dalam-usus-halus-manusia-ad-718",
            "question": "Zat yang bukan komponen bahan cernaan dalam usus halus manusia adalah...    a. dipeptida\r\nb.maltase\r\nc. lemak\r\nd. fruktosa\r\ne. selulosa",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "jawabannya selulosa karena itu hanya bsa dicerna oleh hewan saja ( kayaknya )",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pneumonia-adalah-penyakit-yang-kekurangan-o-2-atau-co-2-345",
            "question": "Pneumonia adalah penyakit yang kekurangan... = O_{2} atau CO_{2} ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "O2, karena <span> pneumonia yaitu Kekurangan pasokan oksigen dapat berakibat serius pada penderitanya.</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kak-tolong-dong-info-tentang-nemathelminthes-cacing-gilig-lengk-743",
            "question": "Kak tolong dong info tentang nemathelminthes (cacing gilig) lengkap untuk catatan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Nemathelminthes\u00a0atau\u00a0Aschelminthes\u00a0adalah\u00a0filum\u00a0yang pernah dipakai pada\u00a0kerajaan\u00a0Hewan animalia. Pengelompokan ini sekarang tidak digunakan lagi karena polifiletik. Meskipun demikian, pengelompokannya kadang-kadang masih dipakai untuk kemudahan.</span><span>Anggota-anggotanya mencakup berbagai\u00a0cacing\u00a0yang dikenal sebagai\u00a0cacing gilig: hewan dengan tubuh berbentuk\u00a0silinder\u00a0memanjang, bahkan sangat panjang sehingga muncullah nama &#039;Nemathelminthes&#039;, yang berarti \"cacing berkas\"\u00a0Tubuhnya tidak beruas-ruas.</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "nemathelminthes (dalam bahasa Yunani, nema=benang, helminthes=cacing) disebut sebagai cacing gilig karena tubuhnya berbentuk bulat panjang atau seperti benang. nemathelminthes sudah memiliki rongga\u00a0tubuh meskipun bukan rongga tubuh sejati. oleh karena memiliki tubuh semu, nemathelminthes disebut sebagai hewan Pseudoselomata.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "macam-macam-jamur-yang-merugikan-234",
            "question": "Macam_macam jamur yang merugikan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "trichophyton (ketombe)<br>fusarium<br>epidermophyton (panu,kadas,kurap)<br>aspergillus sp<br>curvularia",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gejala-evolusi-baru-terlihat-setelah-beberapa-generasi-karena-a-476",
            "question": "gejala evolusi baru terlihat setelah beberapa generasi, karena a. seluruh gen yang ada dapat mengadakan mutasi b. beberapa gen saja yang dapat mengadakan mutasi c. setengah dari gen yang ada dapat mengadakan mutasi d. sebagian besar gen dapat mengadakan mutasi e. sepertiga dari gen dapat mengadakan mutasi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "b. hanya beberapa gen saja yang dapat bermutasi",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-cara-hidup-dan-habitat-pteridophyta-216",
            "question": "Bagaimana cara hidup dan habitat pteridophyta?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Tumbuhan paku merupakan tumbuhan fotoautotrof. Tumbuhan paku ada yang hidup mengapung di air ( misalnya Azolla pinnata dan Marsilea crenata). Namun, pada umumnya tumbuhan paku adalah tumbuhan terestrial (tumbuhan darat). <br><br></span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "habitat tumbuhan paku di air (hidrofit) tempat yang lembab (higrofit) sebagai epifit atau saprofit mengalami daur metagenesis generasi yang dominan adalah pembentukan spora haploid,fragmentasi,kuncup tunas,umbi batang.generatif dengan penyatuan sel kelamin\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "peralatan-yang-berbentuk-selang-dengan-fungsi-sebagai-pembilas-d-251",
            "question": "Peralatan yang berbentuk selang dengan\u00a0fungsi sebagai pembilas dan pencuci perut. Selain itu, alat ini dapat juga difungsikan\u00a0untuk pengobatan dan pengambil getah lambung disebut ...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<strong>Stomach Tube</strong>= yaitu peralatan yang berbentuk selang dengan fungsi pembilas/pencuci perut<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "stomach tube<br><br>klo nggak salah<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "deskripsi-jamur-pada-tempenasiroti-484",
            "question": "Deskripsi jamur pada tempe,nasi,roti??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tempe (<em> Rhizopus oryzae</em>)<br>roti (<em>Mucor sp</em>)<br>nasi (<em>Monila sitophila</em>)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seorang-siswa-laki-laki-tidak-dapat-melanjutkan-study-fakultas-ke-867",
            "question": "seorang siswa laki-laki tidak dapat melanjutkan study fakultas kedokteran karena diidentifikasi menderita buta warna. setelah dilakukan tes buta warna terhadap ibunya ternyata normal. karena ayahnya meninggal sehingga tidak dpat diketahui sifatnya. sifat buta warna yang dimiliki siswa tersebut diperoleh dari??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ayahnya<br>jika ibunya normal resiko anak laki laki 25% buta warna jika ayahnya buta warna<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "genetik/gen yg berasal dari orang tuanya<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}